[贏] 華為囤積的美國芯片即將耗盡

華為囤積的美國芯片即將耗盡

【大紀元2019年10月28日訊】在川普政府對華為祭出採購禁令之前的幾個月，這家通訊設備巨頭瘋狂採購和儲存了大量美國生產的半導體設備和其它零件。但現在這些美國的芯片等零部件庫存即將耗盡。

早在去年底華為財務長孟晚舟在加拿大被捕之後，感到重大危機來襲的華為就開始做最壞打算，一方面加速華為的國產「備胎計劃」，另一方面在美國以外的地區認證更多晶片、光學元件以及其它零件供應商，再就是大量囤積可能會受到制裁影響的美國公司的關鍵零部件。

「日經亞洲評論」曾引述多名消息人士的話，華為囤積的產品不僅限於晶片，還有許多電子元件，包括被動元件和光學元件。對於出口管制風險較高的零組件，華為已囤積了6個月至1年以上的庫存，風險較低零組件也有至少3個月的庫存。

此前，也有媒體根據華為5G基站每月的出貨量估算，華為囤積的美國零部件將在年底前耗盡。

加州研究公司Mobile Experts的首席分析師喬‧麥登（Joe Madden）日前接受《華盛頓郵報》採訪時推測，華為採購的美國半導體大廠賽靈思（Xilinx）的FPGA芯片將於下個月耗盡。麥登曾密切跟蹤華為當時的採購運貨情況。

麥登告訴《華盛頓郵報》，屆時華為將換用自己的產品，但這可能會降低華為5G設備對全球買家的吸引力，因為華為的技術可能不如賽靈思的先進。

賽靈思的FPGA技術可通過更改代碼，實現對5G基站的重新編程。麥登認為，華為的芯片不可能像賽靈思一樣能夠進行現場編程。華為可能因此會遇到麻煩。

今年5月16日，擔心華為對美國國家安全構成潛在威脅，美國政府宣布將華為及其70家附屬公司列入出口管制「實體名單」（也稱黑名單）後，大多數西方公司立即停止了對華公司的所有銷售，華為的供應鏈遭受重創。

此後，部分公司恢復了對華為某些零部件的銷售，但是華為所需要的關鍵部件仍然短缺。

賽靈思一位高管在8月表示，該公司恢復將部分較舊的產品交付給華為，但這些產品與5G沒有關連。

賽靈思首席財務官洛倫佐‧弗洛雷斯（Lorenzo Flores）在投資者會議上的演講中說：「除非政府改變立場，否則我們不會向華為出售基於5G的產品。」

華郵報導，離開美國的技術出口，未來幾個月可能將是，華為能否保持其全球網絡設備和手機市場主導地位的一個關鍵時刻。 #

大紀元信住三成先....

大麻煩！美國禁令未除 華為FPGA庫存見底
2019/10/28 12:24 鉅亨網編輯江泰傑

華為在美國實施封鎖令時曾表示之前已大量採購美國生產晶片及電子零組件，準備充沛庫存，但隨著時間過去，且美國針對華為的封鎖令尚未解除，現在已經傳出某些重要零件庫存已將耗盡。

此前《日經亞洲評論》曾報導引述多名消息人士指出，華為囤積的產品不只限於晶片，還有許多電子零組件，包含被動元件和光學零組件。

針對對於出口管制風險較高的零組件，華為囤積 6 個月至 1 年以上的庫存，風險較低部份也有至少 3 個月的庫存。

但美國媒體表示，根據研究公司 Mobile Experts 的首席分析師 Joe Madden 以目前華為推出的 5G 產品數量推測，華為採購美國半導體大廠 Xilinx 的 FPGA 晶片將可能在下個月耗盡。

Joe Madden 指出到時華為將換用自家研發產品，但華為與 Xilinx 實力差距恐有段距離，因此採用自家 FPGA 可能最終導致其 5G 設備的吸引力不足。

由於 Xilinx 的 FPGA 技術可通過更改代碼，實現對 5G 基地台的重新編程。Joe Madden 認為，華為的晶片不可能像 Xilinx 一樣能夠進行現場編程。華為可能因此遭遇到麻煩。

Xilinx 曾表示除非美國政府改變立場解除華為禁令，否則 Xilinx 不會向華為銷售基於 5G 相關的產品。

華為近期爭議不斷，首先華為輪值董事長徐直軍在華為媒體溝通會上公開否認「鴻蒙」是華為自行研發的手機作業系統。並指出「鴻蒙」手機作業系統是媒體取名，並帶起風向，華為內部沒有說它是華為的手機作業系統。

另一個負面新聞即是華為創辦人任正非被人拍到在機場接受安檢時，被安檢人員從行李中拿出一台蘋果 iPad Pro，引發市場熱議。

更早之前則是華為財務長的孟晚舟去年底在加拿大被捕時，被發現隨身攜帶的電子產品就包含蘋果的 MacBook Air、iPad Pro 和 iPhone 7 Plus。

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

會唔會有公司偷偷地供應比佢哋

人地有自家研究芯片
又贏

無所謂啦 有wallpaper咪得

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

睇下啦，2、3樓都仲有資訊記得睇下

【正視聽：反思行動及行動數量】

晶片......

我估會經d空殼公司買番黎，始終唔係全個支那禁運

自煮燃發

+1
等更加有可信性既媒體報導